董之英中學再爆醜聞 校長獲「通水」提早得悉教育局觀課行程

繼校園欺凌醜聞，馬鞍山仁濟醫院董之英紀念中學校長被爆獲「通水」，偷步取得教局外評時間表。《蘋果》接獲投訴指教育局去年到該校進行「質素保證視學」（俗稱外評）前一天，校長彭綺蓮已收到完整觀課時間表，並傳到校內老師群組，提醒老師「備課」。不過教育局規定，校方應在觀課當天早上才獲悉時間表，以避免影響外判公正性。教育局發言人表示會嚴肅跟進，現正內部調查。

有自稱董之英老師的投訴人向《蘋果》透露，去年10月22日教育局派外評組人員到校觀課，校長彭綺蓮早一日已獲得觀課時間表，投訴人指：「根據指引，系（係）當日朝早先知嘅，但校長居然神通廣大，可以系（喺）早一日就知道」。根據投訴人提供的群組對話截圖，可見校長彭綺蓮在10月21日下午3時許，在群組稱「剛收到明天外評觀課時間表」，稍後由該校一名黃姓老師發送。

黃姓老師發送的觀課時間表資料非常完整，列出5名外評人員全日觀課流程，包括不同課節將到訪的班別、學科及任教老師姓名。彭綺蓮其後再在群組中提醒老師備課。投訴人稱，本來懷疑彭是否「咁堅」，但翌日教局視學人員到校時提供的時間表，的確跟彭前一天提供的一模一樣，形容老師得悉後「呆晒」。

《蘋果》查閱教育局人員名單，確認上述黃姓老師提早發送的觀課時間表內，5名外評人員中有3人的姓名跟教育局質素保證及校本支援分部「質素保證組」的人員相同，3人職位分別為學校質素保證主任、高級主任及總主任。投訴人稱，彭綺蓮事後疑自覺做法有問題，「校長應該知道帖放上群組衰咗，馬上刪咗個群，再開個新嘅」，但有老師將相關截圖留底，並向教育局投訴。
投訴人形容該校老師「為咗開飯，日日系（喺）地獄度生存」，又承認很多老師不敢發聲，因見過太多老師被校長秋後算賬，「明知觀課通水唔妥，都只能搵親友舉報投訴」。據悉，有該校老師託親友在去年12月向教育局投訴，當局今年1月曾致電該親友調查，其後回信指該親友並非該校老師，也未獲授權，只屬第三者提供資料，但信中未有提及會否跟進。

《蘋果》曾致電校長彭綺蓮查詢，暫未獲回覆。教育局發言人指，曾於去年10月到該校進行校外評核，及後接獲一宗有關外評程序的投訴。根據既定外評程序，外評隊長應在觀課當天上課前才通知學校觀課時間表，當局會嚴肅跟進，現正進行內部調查。發言人補充，上述校外評核與近日揭發的懷疑欺凌事件無關。

有資深中學校長指出，按照正常的外評觀課程序，校長或副校長必須在觀課當天早上才可知悉詳細的觀課時間表，旨在避免老師感壓力、過份預備，甚至出現綵排、做戲等情況，「會唔會早一日留學生堂，要佢哋一齊做戲，甚至突然改晒啲教學方案、預備一大堆教具咁」。該資深校長認為事件很大機會涉及有人洩露觀課時間表，或影響外評的公正性，當局應徹查。

自從流出多條懷疑校內欺凌片段後，董之英的辦學團體仁濟醫院董事局一直保持緘默，至今日傍晚終開腔回應，發聲明稱十分關注近日董之英中學的報道，已就事件召開緊急董事局會議，將額外調撥資源加強該校學生訓輔、專業社工支援工作。仁濟醫院在聲明中表示，一向重視品德教育及學校紀律，對違規行為不會姑息，更不會容忍任何欺凌行為，強調過去一直跟院屬學校有緊密聯繫，而該院跟校方均「站於協助學生成長、提升他們正面價值觀的角度出發」，將嚴正跟進事件，並支持董之英中學作相應改善，檢視現有不足處。

聲明指，董之英校方已就事件即時啟動危機處理機制，並通知教育局、要求派出教育心理學家支援；教局已經跟校方商討加強學生輔導方案，並就校方處理同類事件及預防校園欺凌提供專業意見。

去柒左佢啦

教育界敗類!

不嬲都有預先通知喎